%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-beamer}

\begin{document}

\begin{frame}
On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par :
\[f:x\mapsto -2x^2-12x-13\]
On cherche à déterminer le maximum de cette fonction.

\begin{enumerate}
\item À l'aide de la calculatrice, conjecturer la valeur du maximum de $f$.
\item Montrer que pour tout $x\in\mathbb{R}$, on a : $f(x)=-2(x+3)^2+5$.
\item En déduire que le maximum de $f$ est 5, atteint en $x=-3$.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par :
\[f:x\mapsto 3x^2-24x+40\]
On souhaite prouver que le minimum de $f$ est $-8$.
\begin{enumerate}
\item À l'aide de la calculatrice, conjecturer la valeur du minimum de $f$.
\item Montrer que pour tout $x\in\mathbb{R}$, on a : $f(x)=3(x-4)^2-8$.
\item En déduire que le minimum de $f$ est $-8$, atteint en $x=4$.
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
